<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://Qiujiangyue1117.github.io/</id>
    <title>Zhuxm&apos;Blog</title>
    <updated>2024-01-03T03:27:54.320Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://Qiujiangyue1117.github.io/"/>
    <link rel="self" href="https://Qiujiangyue1117.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>Reading | Watching | Playing | Thinking </subtitle>
    <logo>https://Qiujiangyue1117.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://Qiujiangyue1117.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2024, Zhuxm&apos;Blog</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[游戏设计艺术]]></title>
        <id>https://Qiujiangyue1117.github.io/post/you-xi-she-ji-yi-zhu/</id>
        <link href="https://Qiujiangyue1117.github.io/post/you-xi-she-ji-yi-zhu/">
        </link>
        <updated>2024-01-01T06:32:17.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>A1体验（主题的内核)<br>
·我想要让玩家获得怎样的体验？<br>
·这种体验的本质是什么？<br>
·我应该如何让我的游戏抓住并强化这种体验。</p>
<p>A2场景-空间-时间<br>
🔻 场景<br>
·我想要制作的游戏最适合哪种场景？<br>
🔻 空间<br>
·游戏空间是离散的还是连续的？<br>
·它有几个维度？<br>
·空间的边界在哪？<br>
·有没有子空间？空间如何互相联系？<br>
🔻 时间<br>
·游戏时间是连续的还是阶段性的<br>
·时间对游戏机制是否存在联系</p>
<p>A3情绪<br>
🔻 惊喜<br>
·当玩家们玩我的游戏时，什么会让他们感到惊喜？<br>
·我的游戏中的故事有惊喜吗？或者规则呢？或者艺术呢？或者技术呢？<br>
🔻 乐趣<br>
·我的游戏中的哪个部分很有趣，为什么？<br>
·哪个部分需要变得更加有趣？<br>
🔻 好奇心<br>
·我的游戏给玩家的大脑提出了怎样的问题？<br>
·我正在做哪些努力让他们在意这些问题？<br>
·我能做什么来使他们提出更多的问题？<br>
🔻 共鸣<br>
·在我的游戏中，能感受到哪些有力的或特殊的元素？<br>
·将我的游戏描述给他人听时，那些创意能让他们真的兴奋吗？<br>
·如果没有任何限制，这个游戏将会变成怎样？</p>
<p>A4内生价值<br>
·在我的游戏中哪些东西对玩家很有价值？<br>
·怎样让这些东西对玩家更有价值？<br>
·游戏中的价值与玩家的动机之间有怎样的关系？</p>
<p>A5解决的问题<br>
·我的游戏要求玩家解决哪些问题？<br>
·是否有一些隐藏的问题作为玩法的一部分出现？<br>
·在我的游戏中，怎样产生新的问题来对玩家保持吸引力？</p>
<p>A6四种元素<br>
美术 机制 故事 技术<br>
·我的游戏设计使用了全部的四种元素吗？<br>
·我的设计能够通过增强一种或多种分类的元素来获得提高吗？<br>
·四种元素是否和谐，互相作用并向同一个主题努力？<br>
·是否存在短板或者可以提高的元素</p>
<p>A7问题陈述<br>
·我真正想要解决什么问题？<br>
·我是否做过一些与真正目标无关的游戏设定？<br>
·游戏是不是这个问题最好的解决方案？为什么？<br>
·我将怎样分辨出问题是否已经解决了？</p>
<p>A8风险消除<br>
·是什么让这个游戏变得平庸？<br>
·我们怎样防止这样的风险发生？</p>
<p>A9心流<br>
·我的游戏有清晰的目标吗?如果没有，怎样改好？<br>
·玩家目标和我所希望的一致吗？<br>
·游戏中是否有令玩家分心，以致忘记目标的部分？若有，能否减少这些干扰，或能否融入游戏目标内？<br>
·我的游戏是否稳定提供连串不太容易，也不太难的挑战？有没有考虑到玩家的技巧可能逐步提高？<br>
·玩家的技巧提高的速率和我的期望相符吗？若不是，应该怎样改进？</p>
<p>A10需求<br>
·我的游戏主要运作在马斯洛层次的哪一层？<br>
·我怎样让游戏在现有水平上，满足更多更好的需求？</p>
<p>A11创新<br>
·我的游戏有何新奇之处？<br>
·新奇之处是贯穿我的游戏，还是仅限于开头？<br>
·新奇和熟悉的混合感觉对吗？<br>
·新奇感褪去后，玩家还喜欢玩我的游戏吗？</p>
<p>A12游戏生命周期<br>
·究竟是什么决定了我的游戏活动的长度？<br>
·游戏时长是否合理，有无优化空间？<br>
·时钟和竞赛能不能让我的游戏玩法更激动人心？<br>
·时间限制也许会让玩家烦躁。我去掉时间限制会更好吗？<br>
·有层级的时间架构对我的游戏是否有益？或者说，几个小回合组成一个大回合好不好？</p>
<p>A13状态机<br>
·我的游戏有什么对象？<br>
·这些对象的属性是什么？<br>
·每个属性有什么可能的状态？<br>
·每个属性中，是什么触发状态改变？<br>
玩游戏的过程就是做决定，决定是根据信息做出的。决定不同的属性、属性的状态、改变状态的事件，就是你游戏机制的核心。</p>
<p>A14秘密<br>
·哪些信息只有游戏本身知道？<br>
·哪些信息所有玩家知道？<br>
·哪些信息只有一些或一个玩家知道？<br>
·改变谁掌握哪些信息，可以改进我的游戏吗？<br>
游戏过程就是做决定的过程。决定则根据信息做出。决定不同的属性及其状态，以及谁了解它们，是你的游戏机制的核心。对谁知道知道哪些信息做一些小修改，可以极大地改变一个游戏————或者强到飞起，或者低到尘埃里。谁知道哪些属性这件事甚至可以在游戏过程中改变——想在你的游戏中创造戏剧性，一大方法就是突然将一条重要的私密信息公开。</p>
<p>A15规则<br>
·我的游戏中基本规则是哪些？这些规则和操作规则有何不同？<br>
·游戏开发过程中有没有形成“条例”或“反馈”？这些是否应该直接纳入我的游戏中？<br>
·我的游戏中有不同模式吗？这些模式让一切更简单，还是更复杂？减少一些模式会让游戏更好玩吗？还是增加模式？<br>
·谁来执行规则？<br>
·规则是简单易懂，还是有晦涩之处？如果有晦涩之处要修订，是应该改变规则，还是更清晰地解释规则？</p>
<p>A16概率<br>
·我的游戏中真正随机的内容是什么？哪些部分只是感觉起来随机？<br>
·随机性给玩家的，是刺激和挑战等积极情感，还是绝望和缺乏控制等消极情感？<br>
·改变概率分布曲线能改进我的游戏吗？<br>
·玩家能在游戏中冒各种有趣的风险吗？<br>
·我的游戏中，概率和技巧之间有何关系？有没有办法可以让随机元素感觉像是在发挥技巧？有没有办法让发挥技巧感觉更像是在冒风险？<br>
风险和随机性是否维持在最合适的比例？</p>
<p>A17选择<br>
·我要求玩家做何种选择？<br>
·这些选择有意义吗？怎么做呢？<br>
·我给玩家的选择数量对吗？加多些，是否让他们更有力量感？减少些，是否让游戏变得更清晰？<br>
·我的游戏中是否有最优策略？</p>
<p>A18三角形<br>
让玩家选择小心行事获得小回报，还是冒大风险博一大回报，是很有效的方式，可令你的游戏变得令人兴奋又有趣。<br>
·我的游戏中有三角形了吗？如果没有，怎样才能有呢？<br>
·我尝试构造的三角形平衡吗？换言之，回报与风险成比例吗？</p>
<p>A19头与手<br>
·我的玩家想要无脑动作，还是智力挑战？<br>
·在游戏里更多地方包含解谜，会更加有趣吗？<br>
·有没有地方可以让玩家放松大脑，只管玩，不用想事情？<br>
·我能不能给玩家一个选择——可以展示高度敏捷，也可以找到一个最不需要身体技巧的聪明策略？<br>
·如果“1分”是纯身体，“10分”是纯精神，我的游戏得几分？<br>
·头手之间能否使用概率作为轮滑剂？<br>
·随着玩家通过练习提高技巧，是否会增加手的占比，对游戏体验是否会产生影响？</p>
<p>A20奖励和惩罚<br>
🔻 奖励<br>
·我的游戏现在给出哪些奖励？我还能给出其他的吗？<br>
·玩家在我的游戏中得到奖励后，是激动还是无聊？为什么？<br>
·收到奖赏却不理解，如同根本没有奖赏。我的玩家理解他们收到的奖赏吗？<br>
·我的游戏中送出的奖赏是不是太有规律？能不能用更多变的方式送出呢？<br>
·我的奖励之间有何种联系？有没有办法让它们连接得更好？<br>
·我的奖励逐渐累积的方式如何？太快，太慢，还是正好？<br>
🔻 惩罚<br>
·我的游戏中有什么惩罚？<br>
·我为什么要惩罚玩家？我希望通过它来实现什么？<br>
·我的惩罚在玩家看来公平吗？为什么？<br>
·有没有办法把这些处罚改为奖励，并收到同样或更好的效果？<br>
·我的强力惩罚，有没有相应丰厚的回报来平衡？</p>
<p>A21优雅和性格<br>
🔻 优雅<br>
·我的游戏有哪些元素？<br>
·每个元素的目的是什么？全部数出来，给每个元素一个“优雅评分”。<br>
·有的元素只有一个或两个目的，能否合并一些或干脆剔除？<br>
·有的元素有多重目的，能否让它们承担更多目的？<br>
·我的游戏有什么元素是固有复杂的？<br>
·有办法令这种固有的复杂性可以变成自发的复杂性吗？<br>
·我的游戏中是否会产生自发的复杂元素？如果没有，为什么？<br>
·我的游戏中是否有些元素太过简单？<br>
🔻 性格<br>
·我的游戏里有没有奇怪的东西，玩家会激动地讨论它们？<br>
·我的游戏有没有好玩的特性，令其与众不同？<br>
·我的游戏里有没有玩家喜欢的缺陷？</p>
<p>A22想象力（留白）<br>
所有游戏都有一些想象元素，以及一些与现实相关的元素。使用此透镜，帮助你找到细节与想象间的平衡。<br>
问自己这些问题：<br>
·要玩我的游戏，玩家必须明白什么？<br>
·用一些想象元素能帮助他们更好地理解吗？<br>
·在这个游戏中，我们提供哪些高质量、真实的细节？<br>
·哪些细节，如果我们提供的话，质量会低？可以改用想象力来填补差距吗？<br>
·我能给出些细节，让想象力一次又一次来使用？<br>
·我提供的那些细节能激发想象力？<br>
·我提供的哪些细节会扼杀想象力？</p>
<p>A23经济系统<br>
·我的玩家可以怎样赚到钱？还应该有其他方式吗？<br>
·我的玩家可以买什么?为什么？<br>
·钱会来得太容易吗？太难吗？怎样改变呢？<br>
·有关赚钱花钱的选择有意义吗？<br>
·在我的游戏里做一种通用货币是好主意吗？还是应该有特殊货币呢？</p>
<p>A24谜题<br>
谜题使玩家停下来思考。要确保你的谜题为达到你所塑造的玩家体验而全力以赴，问问自己这些问题：<br>
·我的游戏中的谜题是什么？<br>
·我应不应该制作更多的谜题，或者更少？为什么？<br>
·我的游戏是否有任何不适宜的谜题？我怎么才能把它们更好地融入游戏内？<br>
🔻 可达性<br>
·玩家怎么知道如何解开我的谜题或者玩我的游戏？我是否需要解释，或者它是显而易见的？<br>
·我的谜题或者游戏是否和他们之前见过的东西相像？如果是这样，我怎么能让他们注意到这些相似点？如果不是这样，我怎么能让他们理解谜题或游戏的动作？<br>
·我的谜题或游戏是否吸引玩家而且让他们想感受它及操作它？如果不是，我如何能改变它使它变得吸引人。<br>
🔻 进步性<br>
·在你的游戏或者谜题里取得进步意味着什么？<br>
·在我的游戏里有足够的成长吗？是否有方法能让我添加更多的中间步骤来让玩家逐步取得成功？<br>
·哪些成长是可见的？哪些成长是隐藏的？我是否能找到一种方法来揭示那些隐藏的成长？<br>
🔻 平行性<br>
·在我的设计中存在瓶颈以致如果玩家不能通过一个特定的挑战就无法前进吗？如果是这样的，当玩家碰到这个挑战时，我是否可以给玩家增加一个平行挑战？<br>
·如果平行挑战太相似了，平行性则无益。我的每个平行挑战之间是否足够不同，可以给与玩家多样性的益处？<br>
·我的平行挑战可以以某种方式联系起来吗？是否有办法使战胜挑战所取得的进步可以让解决另外的挑战变得更容易？<br>
🔻 金字塔<br>
·是否有办法将谜题中的所有部分注入游戏最终的单一挑战中？<br>
·巨大的金字塔经常是由小金字塔组成的——我是否可以拥有一个具有前所未有挑战性的谜题元素层次，逐步地走向最终挑战。<br>
·我的金字塔顶部的挑战是否有趣、吸引人而且清晰？它是否让人们想要为了达到它而愿意去工作？</p>
<p>A25控制<br>
🔻 物理界面<br>
·玩家捡起和触碰了什么东西？是否能把这个过程做得更令人愉悦？<br>
·游戏世界内的动作映射是如何的？这种映射是否可以做得更直接？<br>
·玩家是怎么看到、听到和触碰游戏世界的？是否有方式可以集成某种物理输出设备使整个世界在玩家的想象中变得更现实。<br>
🔻 虚拟界面<br>
·玩家必须接受哪些光靠观察游戏世界而无法明显获取的信息？<br>
·玩家何时需要这些信息？一直？还是只是有时？或者只是在每关结尾？<br>
·这些信息如何以一种不会打扰玩家与游戏世界互动的方式传递给玩家？<br>
·游戏世界里是否存在某些相比直接互动更容易通过虚拟界面互动的元素（举个例子，比如弹出菜单）？<br>
·对于我的物理界面来说哪种虚拟界面更合适？比如弹出菜单对于游戏手柄来说是一种很差的匹配。<br>
🔻 透明<br>
·玩家的欲望是什么？界面是否让玩家做了他们想做的事？<br>
·这个界面是否足够简单到玩家通过练习后可以不用思考直接使用？<br>
·新的玩家是否觉得这个界面直观？如果不是，它是否可以用某种方法做到更直观？如果让玩家可以定制操作方式会起到帮助还是伤害的作用？<br>
·界面是否在所有情况下都工作良好或者是否存在某些情况下（靠近一个角落、走得非常快等）它的行为会使玩家迷惑？<br>
·在紧张的情况下玩家是否可以继续良好地使用界面，或者他们开始笨拙地摸索如何操控或者遗漏了关键信息？如果是这样，如何改善它？<br>
·界面是否有任何迷惑玩家的地方？6个界面箭头中的哪一个有这种情况？<br>
·当玩家使用界面时是否有沉浸感？<br>
🔻 反馈<br>
·在这个时刻玩家应该知道什么？<br>
·在这个时刻玩家想要知道什么？<br>
·在这个时刻你想要玩家感受到什么？你如何给出能够创造这种感受的反馈？<br>
·在这个时刻玩家希望感受到什么？对他们来说是否有机会创造这样一个能使他们获得这种感受的情境？<br>
·在这个时刻玩家的目标是什么？哪种反馈会帮助他们达到这个目标？<br>
🔻 多汁<br>
·我的界面对玩家的动作给予持续的反馈了吗？如果没有，为什么没有？<br>
·二级运动（起源于玩家动作的运动）是由玩家的动作创造的吗？这个二级运动是否有利且有趣？<br>
·多汁系统以多种方式立刻奖励玩家。当我给予玩家一次奖励时，我同时以多种方式在奖励他们？我可以找到更多的方式吗？<br>
🔻 原始性<br>
·我的游戏中的哪些部分是如此的原始连动物都可以玩？为什么？<br>
·我的游戏中的哪些部分可以做得更原始？</p>
<p>A26兴趣曲线<br>
·我如何画一张我的体验的兴趣曲线图，它的大致形状是如何的？<br>
·它是否拥有逐渐提升的兴趣并由阶段性的休息间隔开？<br>
·它是否拥有一个比其他一切都更有趣的一个大结局？<br>
·什么改变会给我一条更好的兴趣曲线？<br>
·我关于兴趣曲线的直觉是否符合我观察到的玩家的兴趣？如果我让试玩人员画一条兴趣曲线，它看上去是什么样子的呢？<br>
·我的游戏的哪些方面会立刻吸引玩家的兴趣？<br>
·我的游戏会让玩家做或看一些他们从来见过或做过的东西吗？<br>
·戏剧性变化和对这种变化的期待是否会在我的游戏中发生？怎样可以让它变得更具戏剧性？</p>
<p>A27投影<br>
某人在享受一段体验的一个关键指标是他们将自己的想象投影进了体验中。当他们这么做的时候，他们对体验的享受以一种良性循环的方式快速增长。为了检查你的游戏是否合适地引导了玩家的投影，问你自己这些问题：<br>
·我的游戏中有什么可以让玩家和自身联系起来的东西？除此以外我还可以添加什么？<br>
·我的游戏中有什么可以抓住玩家想象力的东西？除此以外我还可以添加什么？<br>
·游戏中有什么地方是玩家一直希望前往的？<br>
·玩家是否可以成为一个他们一直想象自己能够成为的人物？<br>
·游戏中是否还有别的玩家会感兴趣遇见（或者监视）的人物？<br>
·玩家是否可以做那些他们在现实生活中想做而不能做的事？<br>
·游戏中是否有一个玩家一旦开始做就很难停下的行动？</p>
<p>A28故事<br>
·当玩家在如何达到目标时有不同选择，新的不同的故事会产生。我如何才能添加更多的这种选择呢？<br>
·不同的矛盾导致不同的故事。我怎么才能让更多种类的矛盾从我的游戏中产生？<br>
·当玩家可以个性化角色和设定时，他们会更关心故事的结果，类似的故事会开始感觉非常不同。你怎么才能让玩家个性化故事呢？<br>
·好的故事拥有好的兴趣曲线。我的规则能导致故事拥有好的兴趣曲线吗？<br>
·一个故事只有在你能讲述它的时候才是一个好故事。<br>
🔻 障碍<br>
主人公和目标之间存在什么关系？为什么主角会在意它？<br>
·主角和目标之间的障碍是什么？<br>
·在障碍背后是否存在一个对手？在主角和对手之间存在什么关系？<br>
·障碍是否逐渐增加难度？<br>
·有些人说“障碍越大，故事越好”。你的障碍够大吗？它们能够变得更大吗？<br>
·杰出的故事经常包含为了客服障碍主角发生了改变。你的主角是如何转变的？<br>
🔻 奇怪的东西<br>
你的故事里有奇怪的东西可以帮助给奇异的游戏机制赋予意义——它可以抓住玩家的兴趣而且可以让你的世界看上去特别。不过，太多太奇怪的东西会把你的故事渲染得费解并难以接近。<br>
·我的故事里最奇怪的东西是什么？<br>
·我怎么可以确保这最奇怪的东西不会迷惑或疏远玩家？<br>
·如果有多件奇怪的东西，我是否应该去掉或合并其中的一些？<br>
·如果我的故事里没有奇怪的东西，它依然有趣吗？<br>
🔻 幻想<br>
我的世界能够满足什么幻想？<br>
·我的玩家幻想成为什么样的人？<br>
·我的玩家会幻想在那个世界里做些什么事情？<br>
🔻 内在矛盾<br>
·我的游戏的目的是什么？<br>
·我的游戏里每一个子系统的目的是什么？<br>
·我的游戏里有没有什么东西是与那些目的矛盾的？<br>
·如果有，我要怎样改善？</p>
<p>A29控制与自由<br>
🔻 控制<br>
·最理想情况下，我想要玩家做什么？<br>
·限制是否可以让玩家去做这件事？<br>
·目标是否可以让玩家去做这件事？<br>
·界面是否可以让玩家去做这件事？<br>
·视觉设计是否可以让玩家去做这件事？<br>
·游戏角色是否可以让玩家去做这件事？<br>
·音乐或者声音是否可以让玩家去做这件事？<br>
·是否还有别的方法在不侵犯玩家的自由感的前提下，我可以用来强迫玩家去进行理想中的行为？<br>
·我的设计是否会降低玩家不该拥有的欲望？<br>
🔻 自由<br>
·我的玩家什么时候可以自由行动？这些时间里他们感觉到自由了吗？<br>
·他们什么时候会被束缚？在这些时候他们感受到被束缚了吗？<br>
·游戏中是否有些地方我可以让他们比现在感觉更加自由？<br>
·游戏中是否有些地方他们会因为过于自由而感到手足无措？</p>
<p>A30世界<br>
·我的世界在哪方面比现实世界更胜一筹？<br>
·能有多个通往该世界的入口存在吗？它们之间有什么不同？它们之间如何相互支持？<br>
·我的世界是围绕一个单一的故事吗？有没有可能在其中发生多个故事？</p>
<p>A31角色<br>
🔻 功能<br>
·我需要这些角色行使哪些功能？<br>
·我已经想象了哪些角色？<br>
·某角色与某功能是否很好地对应？<br>
·能否让某一角色行使多个功能？<br>
·我是否需要改变一下角色设定，来让它与功能对应得更好？<br>
·我需要新的角色吗？<br>
🔻 特征<br>
·是什么特征定义了我的角色？<br>
·这些特征是如何表现在世界、角色的举止和容貌上的？<br>
🔻 关系<br>
·图表上是否有间隙？它们为什么会出现？将间隙填上是否有帮助？<br>
·图表上是否有“极端角色”？如果没有，那么加入“极端角色”是否有帮助？<br>
·被分析角色的同伴都处于一个分区还是不同分区？如果在不同分区会怎么样？<br>
🔻 转变<br>
·每一名角色在游戏中会如何转变？<br>
·我如何将这些变化传达给玩家？我能否使用一种更清楚、更有力的方式？<br>
·变化足够多吗？<br>
·变化出人意料吗？有趣吗？<br>
·这些变化可信吗？</p>
<p>A32氛围<br>
氛围看不见摸不着。但它用某种方法包围了我们，在我们周围，并让我们成为世界的一部分。<br>
·我如何不用语言来描述我的游戏的氛围？<br>
·我如何用艺术内容（视觉同听觉）去加深那种氛围？</p>
<p>A33塑造性<br>
·我的游戏怎样让玩家变得更好？<br>
·我的游戏怎样让玩家变得更糟</p>
<p>A34爱<br>
·我热爱我的项目吗？如果不爱，那么我怎么样改变它？<br>
·团队中的每个人都热爱这个项目吗？如果不爱，怎样才能有所改观？<br>
·现在制作的游戏值得我投入时间吗？</p>
<p>B1八项测试<br>
·这个游戏看起来不错吗？<br>
·我们的目标受众喜欢这个游戏吗？<br>
·这个游戏设计得不错吗？<br>
·这个游戏是否与众不同？<br>
·这个游戏能够盈利吗？<br>
·这个游戏在技术上是否具备可行性？<br>
·这个游戏完成我们的社交或者社区目标了吗？<br>
·游戏测试这是否享受这个游戏？</p>
<p>B2 评断<br>
·针对玩家，你的游戏都评价些什么？<br>
·游戏怎样传达这种评断？<br>
·玩家觉得评断结果公平吗？<br>
·他们在意评断结果吗？<br>
·评断结果是否让他们想要加强能力？</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[记忆]]></title>
        <id>https://Qiujiangyue1117.github.io/post/sth/</id>
        <link href="https://Qiujiangyue1117.github.io/post/sth/">
        </link>
        <updated>2023-12-31T06:27:58.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>这周利用通勤时间通关了《去月球》，下班后又和禾子一起看完了《漫长的季节》。这两个媒介不同，叙事内容不同，风格不同的作品中，被一个共同的印记串联着彼此。—— 归途中的记忆。</p>
<p>人生如逆旅，每个人一生所遇的风景，坎坷不尽相同。但如无意外，到了暮年，大致都会凭着记忆踏上归途，回到起点，步入死亡。</p>
<p>在《去月球》中，玩家操控着机器，不断深入John的记忆，在游戏的最后玩家通过改变记忆达成了John的心愿，在飞向月球的飞行器上，随着音乐响起，John和River牵起彼此的手，作者也将这份感动深深的埋入了玩家的脑海。</p>
<p>但感动过后，不禁思考，这份感动仅仅只存在与John临终的幻想中，虚假的记忆带来的美好和治愈是否值得。从某种程度来说，John&amp;River所经历的种种不幸，正是因为记忆篡改，即John幼年时为了忘记兄弟的死亡被阻断了自己的部分记忆。这个结果最终导致了River爱上的是一个不完整的John，而一个不完整的John虽然依然爱着River,却无法真正理解River.记忆的力量来自于真实，它总是在脑海冒出来，模糊不堪，却真实无比。而随着年纪变大，记忆的分量也在不断增加，在人生归途中，偶尔瞥见其中一角，不论悲喜，都能成为养料。</p>
<p>“往前看，别回头。”这是《漫长的季节》中最后是王响对曾经自己的呐喊，呐喊中透露的不只有豁达，还有无奈，夹杂着悔恨。话中除了放下过去，重新开始，更重要的部分在于珍惜当下，珍惜眼前人。不论命运的多么无常，现实多么残酷，爱与被爱的记忆都会镌刻在彼此的未来的日子里，在漫长的旅途中，回头就能看见，它将化作守护的力量，陪伴彼此走过往后的岁月，直至跨过良夜，在星辰中再次相遇。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>